document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "﻿ภารกิจ ของ หน่วยงาน 1 .การ บริการ จัดหา งาน ในประเทศ - - - - -",
        "back": "เพื่อ ส่งเสริม ให้ ประชาชน มี"
    },
    {
        "front": "งาน ทำ มี ราย ได้ที่ เหมาะสม รับรู้ ข่าวสาร - - - - - ลด ปัญหา",
        "back": "ตลาดแรงงาน ที่ ทันสมัย รวดเร็ว ช่วย"
    },
    {
        "front": "การ ว่างงาน และ การ ขาดแคลน แรงงาน โดย - - - - - ได้แก่ นักเรียน นักศึกษา",
        "back": "ให้บริการ กับ ประชาชน ทุก กลุ่มเป้าหมาย"
    },
    {
        "front": "คนพิการ - - - - - ก่อน ปลด ประจำการ แรงงาน ที่อยู่ บน พื้น ที่สูง ผู้ประสบภัย",
        "back": "ผู้สูงอายุ ผู้ พ้น โทษ ทหาร"
    },
    {
        "front": "ธรรมชาติ และ - - - - - เป็นต้น",
        "back": "สาธารณภัย ผู้ ผ่าน การบำบัด ยาเสพติด"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินงาน การ - - - - - คุณภาพ เป็นการ ดำเนินงาน ด้วย ระบบ IT ซึ่ง",
        "back": "จัดงาน นัดพบ ตลาด งาน เชิง"
    },
    {
        "front": "จะ ทำให้ ผู้สมัครงาน - - - - - ได้รับ ความสะดวก รวดเร็ว ประหยัดเวลา และ ค่าใช้จ่าย ได้",
        "back": "และ นายจ้าง ที่ เข้า ร่วมงาน"
    },
    {
        "front": "มาก โดย ผู้สมัครงาน สามารถ ลงทะเบียน ล่วงหน้า ผ่าน - - - - - เลือก ตำแหน่ง งานว่าง",
        "back": "ทาง อินเตอร์เน็ต เพื่อ สมัครงาน และ"
    },
    {
        "front": "ตาม ความต้องการ ได้ - - - - - สามารถ เข้า รับ การ สัมภาษณ์ กับ นายจ้าง",
        "back": "จำนวนมาก ใน คราว เดียวกัน รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "ได้ ทันที โดย - - - - - งาน และ ใบ สมัครงาน ทุกครั้งที่ สมัครงาน กับ",
        "back": "ไม่ต้อง กรอก แบบ ขึ้นทะเบียน หา"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง นอกจากนี้ ยัง เป็นการ ประหยัด ค่าใช้จ่าย ใน - - - - - ส่วน ของ นายจ้าง",
        "back": "การ แนบ เอกสาร การสมัครงาน ใน"
    },
    {
        "front": "สามารถ ประชาสัมพันธ์ ตำแหน่ง งานว่าง ที่ ต้องการ - - - - - ประวัติ ของ ผู้สมัครงาน ได้",
        "back": "รับสมัคร ล่วงหน้า ผ่าน อินเตอร์เน็ต ค้นหา"
    },
    {
        "front": "ทาง ระบบ คอมพิวเตอร์ และ เก็บ ประวัติ ของ ผู้สมัครงาน กลับ - - - - - อิเล็กทรอนิกส์",
        "back": "ไป พิจารณา เป็น ไฟล์ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "เมื่อ เสร็จ งาน แล้ว - - - - - เพื่อให้ ผู้ สนใจ ที่ ไม่ ได้มา",
        "back": "สามารถ เปิด โป แก รม"
    },
    {
        "front": "สมัครงาน ใน วัน งาน สามารถ สมัครงาน - - - - - หนึ่ง การ จัดงาน วัน",
        "back": "ผ่าน ระบบ ได้ อีก ทาง"
    },
    {
        "front": "นัดพบ แรง งานใหญ่ และ - - - - - และ ผู้สมัครงาน ได้ พบ และ พิจารณา",
        "back": "ย่อย เพื่อ อำนวยความสะดวก ให้ นายจ้าง/สถานประกอบการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ผู้สมัครงาน ได้ คัดเลือก ตำแหน่งงาน ที่ว่าง ตรง กับ ความรู้ ความสามารถ",
        "back": "คัดเลือก กัน โดยตรง เพิ่ม โอกาส"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ใน คราว เดียวกัน การ ให้บริการ จัดหา งาน รับ สมัครงาน",
        "back": "ได้ สมัครงาน กับ นายจ้าง/สถานประกอบการ จำนวนมาก"
    },
    {
        "front": "บรรจุ งาน - - - - - บริการ ของ กรมการจัดหางาน ที่ มี อยู่ ทั่วประเทศ ทั้ง",
        "back": "จัดหา ตำแหน่ง งานว่าง ณ หน่วย"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - งาน กรุงเทพมหานคร เขต พื้นที่ 1 - 10 และ ศูนย์",
        "back": "ส่วนกลาง 11 แห่ง (สำนักงาน จัดหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำนวน 77 แห่ง (สำนักงาน จัดหา งาน จังหวัด) การ ให้บริการ จัดหา",
        "back": "บริการ Smart Job Center) ส่วนภูมิภาค"
    },
    {
        "front": "งาน เชิงรุก โดย รถ Mobile Unit เคลื่อนที่ เข้าไป - - - - - ชุมชน ครัวเรือน",
        "back": "ให้บริการ ใน ระดับ ตำบล หมู่บ้าน"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประชาสัมพันธ์ ตำแหน่ง งานว่าง ให้บริการ จัดหา งาน แนะแนว - - - - - ให้ กับ",
        "back": "อาชีพ และ อบรม อาชีพ เสริม"
    },
    {
        "front": "ประชาชน พื้นที่ การ ให้บริการ จัดหา - - - - - งาน ตลอด 24 ชั่วโมง โดย",
        "back": "งาน และ คุ้มครอง คน หา"
    },
    {
        "front": "ให้บริการ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน - - - - - มาหา งาน ทำ ใน",
        "back": "หา งาน ที่ เดิน ทางเข้า"
    },
    {
        "front": "เขต กรุงเทพฯ - - - - - ณ สถานีขนส่ง ผู้โดยสาร กรุงเทพฯ (สาย ใต้ ใหม่), สถานีขนส่ง",
        "back": "และ ปริมณฑล มี จุด ให้บริการ"
    },
    {
        "front": "หมอชิต 2 และ สถานีรถไฟ หัว ลำโพง การ ให้บริการ จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "ทาง อินเตอร์เน็ต โดย ผู้สมัครงาน สามารถ"
    },
    {
        "front": "ค้นหา ตำแหน่งงาน ของ นายจ้าง/สถานประกอบการ และ สมัครงาน ผ่าน ระบบ อินเตอร์เน็ต - - - - - https",
        "back": "ของ กรมการจัดหางาน ได้ที่ Website :"
    },
    {
        "front": "://ไทย มี งาน ทำ .doe.go.th/ประสาน - - - - - เพื่อ เคลื่อนย้าย แรงงาน จาก จังหวัด",
        "back": "การ เคลื่อนย้าย แรงงาน อย่าง เป็นระบบ"
    },
    {
        "front": "ที่ มี ผู้สมัครงาน มาก - - - - - แรงงาน และ มี ความต้องการ แรงงาน เป็น",
        "back": "ไป ยัง จังหวัด ที่ ขาดแคลน"
    },
    {
        "front": "จำนวนมาก รวมทั้ง มี การ เคลื่อนย้าย นายจ้าง/สถานประกอบการ ให้ ไป รับ สมัครงาน - - - - -",
        "back": "ใน จังหวัด ที่ มี ผู้สมัครงาน"
    },
    {
        "front": "จำนวนมาก ด้วย การ ให้บริการ จัดหา งาน แก่ ผู้ประกันตน - - - - - พ.ศ.2533 ใน",
        "back": "กรณี ว่างงาน ตาม พระราชบัญญัติ ประกันสังคม"
    },
    {
        "front": "ส่วน ที่ กำหนดให้ เป็น ความรับผิดชอบ ของ กรมการจัดหางาน โดย - - - - - ความเหมาะสม ทั้ง",
        "back": "ให้บริการ จัดหา งาน ที่ มี"
    },
    {
        "front": "ใน เรื่อง ลักษณะ งาน อัตราค่าจ้าง สภาพการจ้าง งาน สวัสดิการ ต่างๆ - - - - - การ",
        "back": "รวมทั้ง การ ให้ เข้า รับ"
    },
    {
        "front": "ฝึกอบรม ใน หลักสูตร ที่ - - - - - นายจ้าง/สถานประกอบการ การพัฒนา ระบบ บริการ จัดหา งาน",
        "back": "สอดคล้อง กับ ความ ความต้องการ ของ"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ เพื่อให้ มีระบบ รูปแบบ และ มาตรฐาน เดียวกัน ใน ทุก หน่วยงาน - - - - -",
        "back": "วิธีการ ให้บริการ จัดหา งาน ที่"
    },
    {
        "front": "ทันสมัย มี ความ ชัดเจน โปร่งใส ไม่ ซับซ้อน และ เปิดโอกาส - - - - - คุณภาพ",
        "back": "ให้ ผู้ใช้บริการ มีส่วน ร่วมใน การประเมิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน ให้ กับ กลุ่มคน พิเศษ คือ คนพิการ ผู้สูงอายุ ผู้",
        "back": "ของ งาน บริการ ในประเทศ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพื่อ ส่งเสริม ให้ กลุ่มคน เหล่านี้ มีโอกาส เข้าถึง ข้อมูลข่าวสาร ตลาดแรงงาน อย่าง",
        "back": "พ้น โทษ และ นักเรียน นักศึกษา"
    },
    {
        "front": "ทั่วถึง และ ได้ พบปะ แลกเปลี่ยน ข้อมูล กับ นายจ้าง - - - - - ให้ นายจ้าง/สถานประกอบการ",
        "back": "โดยตรง รวมถึง เป็นการ สร้าง แรงจูงใจ"
    },
    {
        "front": "เห็น ถึง - - - - - ดังกล่าว และ รับ เข้าทำงาน โดย ใน ส่วน ของ",
        "back": "ความสำคัญ ของ การ จ้าง งานบุคคล"
    },
    {
        "front": "กรมการจัดหางาน ได้ มี การ จ้าง เหมา - - - - - ผู้สูงอายุ จำนวน 20 อัตรา",
        "back": "คนพิการ จำนวน 86 อัตรา และ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน - - - - - เป็น หน่วยงาน อย่าง ใน การ จ้างงาน คนพิการ และ ผู้สูงอายุ",
        "back": "ใน หน่วยงาน ภาครัฐ เพื่อให้ ภาครัฐ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง เป็นการ แสดงถึง ความตั้งใจ ของ ภาครัฐ ที่จะ ให้การ สนับสนุน คนพิการ - - - - -",
        "back": "ผู้สูงอายุ ให้ ได้รับ สิทธิ และ"
    },
    {
        "front": "โอกาส เท่าเทียม กับ ผู้อื่น และ เป็น แบบอย่าง ให้ กับ ภาคเอกชน - - - - -",
        "back": "กา รอบ รบ แรงงาน ไทย"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ความมั่นคง ใน อาชีพ เพื่อ เสริมสร้าง ความรู้ ความเข้าใจ ใน เรื่อง - - - - -",
        "back": "สภาพ การทำงาน ใน สถานประกอบการ สิทธิประโยชน์"
    },
    {
        "front": "และ หน้าที่ ที่ ควร ได้รับ ตามกฎหมาย - - - - - จิตสำนึก ที่ ดี ใน",
        "back": "รู้จัก ปรับเปลี่ยน ทัศนคติ และ สร้าง"
    },
    {
        "front": "การทำงาน - - - - - มีวินัย ใน การทำงาน",
        "back": "เกิด ความรัก องค์กร รัก งาน"
    },
    {
        "front": "2 .การแนะแนว - - - - - เพื่อให้ นักเรียน นักศึกษา ประชาชน ทั่วไป ผู้ ที่อยู่ ใน",
        "back": "และ การ ส่งเสริม การ ประกอบอาชีพ"
    },
    {
        "front": "วัยทำงาน และ ผู้ - - - - - ความสามารถ และ ทราบ ความถนัด ใน การ ประกอบอาชีพ ของ แต่ละคน",
        "back": "กำลัง เข้าสู่ ตลาดแรงงาน ได้ มีความรู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - แก่ นักเรียน นักศึกษา และ ประชาชน ทั่วไป เพื่อให้ ทราบ ถึง โลก",
        "back": "การ ดำเนินงาน ให้บริการ แนะแนว อาชีพ"
    },
    {
        "front": "อาชีพ โลก การศึกษา การ เตรียมตัว ก่อน เข้าสู่ - - - - - ความพร้อม ทาง อาชีพ",
        "back": "ตลาดแรงงาน ตลอดจน การ ให้บริการ ทดสอบ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ เป็นแนว ทางใน การ เลือก - - - - - ประกอบอาชีพ ให้ ตรง กับ บุคลิกภาพ",
        "back": "ศึกษา ต่อ หรือ การ เลือก"
    },
    {
        "front": "ความถนัด ความรู้ ความสามารถ และ ความต้องการ ของ ตลาดแรงงาน ซึ่ง นำไปสู่ การมีงานทำ - - - - -",
        "back": "อย่าง ยั่งยืน ส่งเสริม การ ประกอบอาชีพ"
    },
    {
        "front": "อิสระ ให้บริการ แนะนำ การ ประกอบอาชีพ อิสระ การประสานงาน - - - - - แนะนำ เงินทุน ภาครัฐ",
        "back": "ใน เรื่อง แหล่ง ฝึก อาชีพ"
    },
    {
        "front": "และ เอกชน เผยแพร่ - - - - - สาธิต และ ฝึก ปฏิบัติ อาชีพ อิสระ และ",
        "back": "ข้อมูล อาชีพ รวมถึง การ จัด"
    },
    {
        "front": "ให้ความรู้ ด้าน การ ประกอบการ ได้แก่ การบริหาร จัดการ การ ทำ - - - - - ต้นทุน",
        "back": "บัญชี เบื้องต้น การตลาด การ คิด"
    },
    {
        "front": "การผลิต กำไร ขาดทุน เป็นต้น เพื่อให้ ผู้ ว่างงาน หรือ ผู้ ที่ - - - - -",
        "back": "สนใจ สามารถ ประกอบอาชีพ ได้ จัดแสดง"
    },
    {
        "front": "นิทรรศการ - - - - - การศึกษา โลก ของ ข้อมูลข่าวสาร ตลาดแรงงาน เพื่อ เผยแพร่ ข้อมูล ดังกล่าว",
        "back": "ส่งเสริม การมีงานทำ โลก อาชีพ โลก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผลิต และ เผยแพร่ สื่อ ต่างๆ ที่ เกี่ยวกับ การแนะแนว อาชีพ ใน",
        "back": "ตาม สถานศึกษา และ หน่วยงาน ต่างๆ"
    },
    {
        "front": "รูปแบบ ของ แผ่นพับ โปสเตอร์ หนังสือ ข้อมูล อาชีพ - - - - - เป็นต้น ให้บริการ ศูนย์",
        "back": "CD/VCD ชุด นิทรรศการ รูปแบบ ต่างๆ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล อาชีพ - - - - - ด้าน อาชีพ ต่างๆ เพื่อให้ นักเรียน นักศึกษา ศึกษา ค้น",
        "back": "โดย เป็น แหล่ง สารสนเทศ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "หว้า - - - - - เป็นแนว ทางใน การตัดสินใจ เลือก ศึกษา ต่อ หรือ เรียนรู้ เพื่อ",
        "back": "หา ข้อมูล ด้าน อาชีพ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "เข้าสู่ อาชีพ ที่ ถูกต้อง และ เหมาะสม กับ ตนเอง รวมทั้ง - - - - - ต้องการ",
        "back": "ผู้ หา งาน ทำ ผู้"
    },
    {
        "front": "เปลี่ยน - - - - - ข้อมูล อาชีพ ดังกล่าว ใน การตัดสินใจ เลือก ประกอบอาชีพ และ การ",
        "back": "งาน และ ประชาชน ทั่วไป ใช้"
    },
    {
        "front": "เตรียม ความพร้อม ก่อน เข้าสู่ ตลาดแรงงาน การ - - - - - ทำ ที่ บ้าน โดย",
        "back": "จดทะเบียน กลุ่ม ผู้ รับงาน ไป"
    },
    {
        "front": "ส่งเสริม ให้ ผู้ รับงาน ไป - - - - - การ รวมตัวกัน เพื่อ จัดตั้ง กลุ่ม",
        "back": "ทำ ที่ บ้าน ได้ มี"
    },
    {
        "front": "ทำให้ - - - - - ศักยภาพ ใน การ รับงาน และ การผลิต ส่งเสริม พัฒนา ความรู้",
        "back": "กลุ่ม มี ความเข้มแข็ง มีประสิทธิภาพ และ"
    },
    {
        "front": "ทักษะ - - - - - ทำ ที่ บ้าน และ ส่งเสริม ให้ กลุ่ม กู้เงิน กองทุน",
        "back": "ฝีมือ ของ ผู้ รับงาน ไป"
    },
    {
        "front": "ผู้ รับงาน ไป ทำ ที่ บ้าน - - - - - ใน การผลิต",
        "back": "เพื่อ ขยาย และ พัฒนา ศักยภาพ"
    },
    {
        "front": "3 .การบริหาร แรงงาน ไทย ไป - - - - - กระบวน การจัดส่ง แรงงาน ไทย ไป",
        "back": "ต่างประเทศ เพื่อ กำกับ ดูแล การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "ทำงาน - - - - - สิทธิประโยชน์ ของ คน หา งาน และ ลูกจ้าง ที่ ไป",
        "back": "ต่างประเทศ ให้ มีประสิทธิภาพ และ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - รวมทั้ง ส่งเสริม การ ขยาย ตลาดแรงงาน ไทย ไป ต่างประเทศ",
        "back": "ทำงาน หรือ ฝึกงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินงาน บริหาร และ บริการ - - - - - ต่างประเทศ เป็น ศูนย์ ข้อมูล และ",
        "back": "จัดส่ง แรงงาน ไทย ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ทะเบียน แรงงาน ไทย ไป ทำงาน ต่างประเทศ คุ้มครอง - - - - - ไป ทำงาน ใน",
        "back": "สิทธิประโยชน์ ของ แรงงาน ไทย ที่"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ ส่งเสริม และ พัฒนา ระบบ การจัดส่ง แรงงาน ไทย ไป - - - - - ความพร้อม",
        "back": "ทำงาน ต่างประเทศ ฝึกอบรม และ พัฒนา"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน ก่อน ไป ทำงาน ต่างประเทศ - - - - - ไป ทำงาน ต่างประเทศ",
        "back": "ส่งเสริม การ ขยาย ตลาดแรงงาน ไทย"
    },
    {
        "front": "กำหนด แนวทาง และ ส่งเสริม ตลาดแรงงาน ต่างประเทศ ให้ สอดคล้อง - - - - - การ เดินทาง",
        "back": "กับ นโยบาย ของ รัฐบาล ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ อย่าง ถูกต้องตามกฎหมาย มี 5 - - - - - คือ บริการ",
        "back": "วิธี กรมการจัดหางาน เป็น ผู้ จัดส่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ดำเนินการ ให้ แก่ คน ที่ หา งาน ที่ ประสงค์ จะ",
        "back": "ที่ รัฐ โดย กรมการจัดหางาน เป็น"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน ต่างประเทศ - - - - - เสีย ค่าบริการ แต่ เสียค่าใช้จ่าย ที่ จำเป็น และ",
        "back": "ซึ่ง คน หา งาน ไม่ต้อง"
    },
    {
        "front": "เท่าที่ จ่าย จริง เช่น ค่า - - - - - ค่า วีซ่า ค่าภาษี สนามบิน เป็นต้น",
        "back": "ทำ หนังสือเดินทาง ค่า ตรวจ สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "บริษัท จัดหา งาน จัดส่ง ต้อง เป็น บริษัท จัดหา - - - - - การ รับสมัคร",
        "back": "งาน ที่ ได้รับอนุญาต จาก กรมการจัดหางาน"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน - - - - - ไป ทำงาน ต้อง ได้รับอนุญาต จาก กรมการจัดหางาน ก่อน",
        "back": "และ จัดส่ง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "จึง จะ ประกาศ รับสมัคร และ จัดส่ง ไป ทำงาน ได้ - - - - - ของ",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ ไทย พา ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในประเทศ ไทย ที่ มี บริษัท ในเครือ อยู่ ใน ต่างประเทศ หรือ",
        "back": "ตน ไป ทำงาน ต่างประเทศ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ประมูล - - - - - ประสงค์ จะ พา ลูกจ้าง ไป ทำงาน ต้อง ขออนุญาต การ",
        "back": "งาน ใน ต่างประเทศ ได้ และ"
    },
    {
        "front": "เดินทาง ไป ทำงาน - - - - - ไทย ส่ง ลูกจ้าง ของ ตน ไป ฝึกงาน",
        "back": "ต่างประเทศ ต่อ กรมการจัดหางาน นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ นายจ้าง - - - - - ฝึกงาน ของ ลูกจ้าง ต่อ กรมการจัดหางาน โดย ยื่น",
        "back": "ต้อง แจ้ง การ เดินทาง ไป"
    },
    {
        "front": "แบบ แจ้ง การ ส่ง ลูกจ้าง ไป ฝึกงาน ใน - - - - - การ เดินทาง",
        "back": "ต่างประเทศ คน หา งาน แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน - - - - - ไป ทำงาน กับ นายจ้าง ใน ต่างประเทศ ด้วย ตนเอง",
        "back": "ต่างประเทศ ด้วยตัวเอง คน หา งานติดต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ครบ สัญญาจ้าง แล้ว ได้ ต่อ สัญญาจ้าง เมื่อ เดินทาง กลับมา พักผ่อน",
        "back": "หรือ คน หา งาน ที่ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ชั่วคราว ในประเทศ ไทย และ จะ กลับ ไป ทำงาน - - - - - ก่อน วัน เดินทาง",
        "back": "อีก ต้อง แจ้ง ต่อ กรมการจัดหางาน"
    },
    {
        "front": "4 .การ คุ้มครอง - - - - - และ ป้องกัน มิ ให้ คน หา งาน",
        "back": "คน หา งาน เพื่อ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ถูก หลอกลวง จาก - - - - - เอารัดเอาเปรียบ จาก บริษัท จัดหา งาน/สำนักงาน จัดหา งาน",
        "back": "การ หา งาน ทำ ถูก"
    },
    {
        "front": "และ บุคคล - - - - - หา งาน รวมถึง การ ใช้ มาตรา การ ทางกฎหมาย",
        "back": "ที่ มี พฤติการณ์ หลอกลวง คน"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ป้องกัน และ ลงโทษ ผู้ หลอกลวง ที่ เอารัดเอาเปรียบ คน - - - - - ตรวจสอบ",
        "back": "หา งาน การ ดำเนินงาน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "คำ ขอรับ ใบอนุญาต จัดตั้ง บริษัท จัดหา น/สำนักงาน - - - - - ให้ คน หา",
        "back": "จัดหา งาน เพื่อ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "งาน ทำงาน ในประเทศ และ ต่างประเทศ - - - - - จดทะเบียน และ มี บัตรประจำตัว ผู้รับ",
        "back": "การ ต่ออายุ ใบอนุญาต การ ขอ"
    },
    {
        "front": "อนุญาต การ ขอ เปลี่ยนแปลง ทาง - - - - - หรือ เพิกถอน หรือ สิ้น สภาพ",
        "back": "ทะเบียน ต่างๆ การ ขอ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จัดหา งาน รวมถึง การ ตรวจสอบ หลักประกัน การ หัก - - - - - เพื่อให้",
        "back": "หลักประกัน และ การ เก็บรักษา หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "เป็นไป - - - - - และ วินิจฉัย คำร้องทุกข์ ของ คน หา งาน เกี่ยวกับ การ",
        "back": "ตามกฎหมาย กำหนด การ รับ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน - - - - - และ ดำเนินคดี ทางอาญา กับ ผู้ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติ",
        "back": "พิจารณา ดำเนินการ ลงโทษ ทาง ทะเบียน"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน - - - - - ตรวจสอบ ควบคุม การ จัดหา งาน",
        "back": "และ คุ้มครอง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ และ ต่างประเทศ ของ ผู้รับ อนุญาต จัดหา - - - - - และ พฤติการณ์ การ",
        "back": "งาน สืบ เบาะแส ติดตาม ความเคลื่อนไหว"
    },
    {
        "front": "หลอกลวง คน หา งาน ของ สาย/นายหน้า จัดหา งาน เถื่อน ตรวจสอบ - - - - -",
        "back": "เอกสาร หลักฐาน ของ คน หา"
    },
    {
        "front": "งาน หรือ ลูกจ้าง - - - - - ฝึกงาน ใน ต่างประเทศ ตรวจสอบ และ ระงับ เดินทาง",
        "back": "ที่จะ เดินทาง ไป ทำงาน หรือ"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล - - - - - เดินทาง ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ โดย ไม่ ผ่าน",
        "back": "ที่ มี พฤติการณ์ จะ ลักลอบ"
    },
    {
        "front": "ขั้นตอน ตามที่ กฎหมาย กำหนด เพื่อให้ ความ คุ้มครอง - - - - - หา งาน ที่จะ",
        "back": "และ ป้องกัน การ หลอกลวง คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ขบวน การค้า มนุษย์ ตรวจสอบ ควบคุม การทำงาน ของ คนต่างด้าว ให้",
        "back": "เดินทาง ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามกฎหมาย ตรวจสอบ นายจ้าง/สถานประกอบการ เพื่อให้ ปฏิบัติ ตามที่ - - - - - หน่วยงาน ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "กฎหมาย กำหนด รวมถึง ประสาน กับ"
    },
    {
        "front": "ใน การ - - - - - ต่างด้าว ลักลอบ ทำงาน โดย ผิดกฎหมาย และ ขบวน การค้า",
        "back": "ปราบปราม จับกุม และ ดำเนินคดี แรงงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เงิน รางวัล และ ค่าใช้จ่าย ใน การ ดำเนินงาน รวมทั้ง การ เบิก",
        "back": "มนุษย์ พิจารณา คำ ขอรับ เงินสินบน"
    },
    {
        "front": "– จ่าย เงิน และ นำ ส่ง เงิน - - - - - และ คุ้มครอง คน",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "หา - - - - - ของ คนต่างด้าว",
        "back": "งาน และ กฎหมาย ว่าด้วย การทำงาน"
    },
    {
        "front": "5 .การจัดระบบ การทำงาน ของ คนต่างด้าว เพื่อ ดูแล ตรวจสอบ และ ควบคุม - - - - -",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว ในประเทศ ให้"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามกฎหมาย และ - - - - - มาก ที่สุด รวมถึง การควบคุม แรงงาน ต่างด้าว หลบหนี",
        "back": "เกิด ประโยชน์ แก่ ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "เข้า เมือง - - - - - ประกอบอาชีพ เป็นการชั่วคราว",
        "back": "ซึ่ง ได้รับ การ ผ่อนผัน ให้"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน เปลี่ยนแปลง รายการ ใน ใบอนุญาต ทำงาน รับ",
        "back": "ดำเนินงาน พิจารณา ออก ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "แจ้ง เข้า - - - - - จัด ประชุม คณะกรรมการ พิจารณา การทำงาน ของ คนต่างด้าว ปรับปรุง",
        "back": "– ออกจาก การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา กำหนด งาน ใน การ ห้าม - - - - - ใน อาชีพ และ วิชาชีพ",
        "back": "คนต่างด้าว ทำ ศึกษา วิจัย งาน"
    },
    {
        "front": "ห้าม คนต่างด้าว ทำ - - - - - ใบอนุญาต ทำงาน วางมาตรการ จัดระบบ เพื่อ ควบคุม การทำงาน",
        "back": "ปรับปรุง ระเบียบ วิธีการ คิด ค่าธรรมเนียม"
    },
    {
        "front": "ของ แรงงาน ต่างด้าว ผิดกฎหมาย ให้ เข้ามา โดย ถูกต้องตามกฎหมาย - - - - - ของ คนต่างด้าว",
        "back": "ควบคุม ดูแล และ ตรวจสอบ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย จัดระบบ การ ดำเนินงาน - - - - -",
        "back": "ของ องค์การเอกชน ต่างประเทศ NGOs"
    },
    {
        "front": "อำนาจหน้าที่ กรมการจัดหางาน มี - - - - - คุ้มครอง คน หา งาน ศึกษา วิเคราะห์ สภาวะ",
        "back": "ภารกิจ เกี่ยวกับ การ ส่งเสริม การมีงานทำ"
    },
    {
        "front": "ตลาดแรงงาน และ แนวโน้ม ตลาดแรงงาน เป็น ศูนย์กลาง ข้อมูล ตลาดแรงงาน รวมทั้ง พัฒนา - - - - -",
        "back": "และ ส่งเสริม ระบบ การบริหาร ด้าน"
    },
    {
        "front": "การ ส่งเสริม การมีงานทำ เพื่อให้ ประชากร มี งาน ทำ ที่ - - - - - ความถนัด",
        "back": "เหมาะสม กับ ความรู้ ความสามารถ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สิทธิประโยชน์ ที่ เหมาะสม และ เป็นธรรม โดย มี อำนาจหน้าที่ ดังนี้",
        "back": "ไม่ ถูก หลอกลวง ตลอดจน ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ คุ้มครอง - - - - - การทำงาน ของ",
        "back": "คน หา งาน กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว - - - - - วิเคราะห์ สภาวะ ตลาดแรงงาน และ แนวโน้ม ความต้องการ แรงงาน และ เป็น",
        "back": "และ กฎหมาย อื่น ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "ศูนย์ ทะเบียน ข้อมูล แรงงาน พัฒนา ระบบ รูปแบบ มาตรา การ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ด้าน การ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "จัดทำ และ ประสาน แผนการ ปฏิบัติงาน ของ กรม - - - - - ยุทธศาสตร์ ด้าน แรงงาน",
        "back": "ให้ สอดคล้อง กับ นโยบาย และ"
    },
    {
        "front": "ของ กระทรวง รวมทั้ง กำหนด มาตรา ฐาน อาชีพ และ อุตสาหกรรม ให้คำปรึกษา - - - - -",
        "back": "ส่งเสริม และ ให้บริการ แนะแนว อาชีพ"
    },
    {
        "front": "ทด สอบความถนัด ให้ แก่ ประชาชน ปฏิบัติการ อื่น ใด - - - - - ของ กรม",
        "back": "ตามที่ กฎหมาย กำหนดให้ เป็น อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "หรือ ตามที่ - - - - -",
        "back": "กระทรวง หรือ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "ประวัติ ความเป็นมา กรมการจัดหางาน - - - - - ทบวง กรม (ฉบับ ที่ 8) พ.ศ.2536 และ",
        "back": "จัดตั้งขึ้น ตาม พระราชบัญญัติ ปรับปรุง กระทรวง"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ โอน อำนาจหน้าที่ และ กิจกรรม - - - - - ของ กระทรวงแรงงานและสวัสดิการสังคม พ.ศ.2536 ประกาศ ใน",
        "back": "บางส่วน ของ กระทรวงมหาดไทย ไป เป็น"
    },
    {
        "front": "ราชกิจจานุเบกษา วันที่ 25 - - - - - 23 กันยายน 2536",
        "back": "กรกฎาคม 2536 มีผลบังคับใช้ ตั้งแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "ต่อมา ใน ปี พ.ศ.2545 ได้ - - - - - การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม ใหม่",
        "back": "มี การปฏิรูป ระบบ ราชการ โดย"
    },
    {
        "front": "ใน ส่วน ของ กระทรวงแรงงานและสวัสดิการสังคม ได้ แยก การ บริหารงาน ด้าน - - - - - กระทรวง",
        "back": "แรงงานและสวัสดิการสังคม ออก จากกัน จัดตั้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "แรงงาน และ - - - - - ของ มนุษย์ ตาม พระราชบัญญัติ ปรับปรุง ประ ทรวง ทบวง",
        "back": "กระทรวง พัฒนา สังคม และ ความมั่นคง"
    },
    {
        "front": "กรม พ.ศ.2545 ซึ่ง ได้ - - - - - เมื่อ วันที่ 24 กัน น ยาย",
        "back": "ผ่าน ความ เห็นชอบ ของ รัฐสภา"
    },
    {
        "front": "น 2545 ซึ่ง มีผลบังคับใช้ - - - - -",
        "back": "ตั้งแต่ วันที่ 3 ตุลาคม 2545"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้าน แรงงาน พ.ศ.2475 รัฐบาล ได้ ตรา พระราชบัญญัติ ว่าด้วย สำนัก จัดหา",
        "back": "ความเป็นมา ของ การ ก่อตั้ง หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "งาน พ.ศ.2475 ขึ้น บังคับใช้ เนื่องใน ภาวะเศรษฐกิจ ตกต่ำ มี คนว่างงาน - - - - - ให้",
        "back": "มาก โดย พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้"
    },
    {
        "front": "สิทธิ แก่ เอกชน ที่จะ ตั้ง สำนักงาน เพื่อ จัดหา งาน - - - - - เรียก",
        "back": "ให้ แก่ ประชาชน และ สามารถ"
    },
    {
        "front": "เก็บ ค่าบริการ ได้ ใน ขอบเขต ที่ กฎหมาย กำหนด - - - - - ได้ ตรา",
        "back": "และ ใน ปี เดียวกัน รัฐบาล"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ สำนักงาน ท้องถิ่น ขึ้น - - - - - จั้ง สำนัก หา งาน กลาง ขึ้น",
        "back": "โดย กำหนดให้ มี การ จัด"
    },
    {
        "front": "ใน จังหวัด พระนคร - - - - - งาน ให้ แก่ ประชาชน โดย ไม่ คิด ค่าบริการ",
        "back": "และ ธนบุรี เพื่อ ทำหน้าที่ จัดหา"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2476 รัฐบาล ได้ ตรา พระราชกฤษฎีกา จัดตั้ง แผนก จัดหา งาน ใน - - - - -",
        "back": "กอง ทะเบียน กรม ปลัด กระทรวงมหาดไทย"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ทำหน้าที่ ควบคุม การ ดำเนินการ จัดหา งาน - - - - - งาน กลาง ให้",
        "back": "ของ เอกชน และ สำนัก จัดหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ เกิด ความเสียหาย แก่ ประชาชน ต่อมา ได้ โอน ไป ขึ้นกับ",
        "back": "เป็นไป ด้วย ความ เรียบร้อย และ"
    },
    {
        "front": "กระทรวง เศรษฐ การ - - - - - เนื่องจาก เห็น ว่า งาน จัดหา งาน เป็นงาน",
        "back": "กอง สถิติ พยากรณ์ กรม พาณิชย์"
    },
    {
        "front": "ที่ มี ความใกล้ชิด กับ - - - - -",
        "back": "เศรษฐกิจ มากกว่า กิจการ ทะเบียน"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2477 ยกฐานะ แผนก จัดหา งาน - - - - - พาณิชย์ กระทรวง เศรษฐ การ",
        "back": "ขึ้น เป็นกอง กรรมกร สังกัด กรม"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2481 กอง กรรมกร ถูก ยุบ เป็น แผนก กรรมกร สังกัด - - - - - กระทรวง",
        "back": "กอง สถิติ พยากรณ์ กรม การพาณิชย์"
    },
    {
        "front": "เศรษฐ - - - - -",
        "back": "การ เนื่องจาก ปัญหา การ ว่างงาน"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2484 แผนก กรรมกร ย้าย - - - - - กรมประชาสงเคราะห์ กระทรวงมหาดไทย",
        "back": "ไป สังกัด กอง อาชีพ สงเคราะห์"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2490 รัฐบาล ได้ เล็งเห็น ความสำคัญ ของ งาน ด้าน กรรมกร - - - - - สังกัด",
        "back": "จึง ได้ ยกฐานะ เป็นกอง กรรมกร"
    },
    {
        "front": "กรมประชาสงเคราะห์ กระทรวงมหาดไทย - - - - - ชื่อ เป็นกอง แรงงาน",
        "back": "และ ต่อมา มี การ เปลี่ยน"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2505 กอง แรงงาน ได้รับ การ ยกฐานะ เป็น ส่วน แรงงาน เพื่อ รองรับ - - - - -",
        "back": "ปริมาณ งาน ที่ เพิ่มขึ้น"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2508 ยกฐานะ เป็น กรม - - - - - 29 ตุลาคม 2508",
        "back": "แรงงาน สังกัด กระทรวงมหาดไทย เมื่อ วันที่"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2533 พระราชบัญญัติ แก้ไข เพิ่มเติม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่ 103 - - - - -",
        "back": "ลงวันที่ 16 มีนาคม 2515 (ฉบับ"
    },
    {
        "front": "ที่ 1) พ.ศ.2533 ให้ จัดตั้ง สำนักงานประกันสังคม ขึ้น - - - - - โดย โอน งาน",
        "back": "เมื่อ วันที่ 3 กันยายน 2533"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวข้อง กับ การ ประกันสังคม และ งาน ของ สำนักงาน กองทุน เงิน",
        "back": "ของ กรมประชาสงเคราะห์ ใน ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ สำนักงานประกันสังคม กระทรวงมหาดไทย",
        "back": "ทดแทน กรม แรงงาน ไป เป็น"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2535 พระราชบัญญัติ ปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม (ฉบับ ที่ 5) - - - - - กระทรวงมหาดไทย",
        "back": "พ.ศ.2535 ให้ ยุบ กรม แรงงาน"
    },
    {
        "front": "และ จัด ตั้งกรม พัฒนา ฝีมือ แรงงาน - - - - -",
        "back": "และ กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน ขึ้น ใน กระทรวงมหาดไทย"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ โอน อำนาจหน้าที่ และ กิจ การบริหาร บางส่วน ของ ทรัพย์สิน - - - - - งบประมาณ",
        "back": "หนี้ ข้าราชการ ลูกจ้าง และ เงิน"
    },
    {
        "front": "ของ กรม แรงงาน ใน - - - - - การ จัดหา งาน กอง งาน คนต่างด้าว",
        "back": "ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง กับ กอง"
    },
    {
        "front": "สถาบัน - - - - - แรงงาน ไทย ไป ต่างประเทศ และ สำนักงาน แรงงาน ใน ต่างประเทศ",
        "back": "พัฒนา ฝีมือ แรงงาน สำนัก งานบริหาร"
    },
    {
        "front": "ไป เป็น ของ กรมพัฒนาฝีมือแรงงาน กระทรวงมหาดไทย โดย พระราชบัญญัติ มีผลบังคับใช้ เมื่อ - - - - -",
        "back": "วันที่ 15 มีนาคม 2535"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2536 พระราชบัญญัติ ปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม (ฉบับ - - - - - กระทรวงแรงงานและสวัสดิการสังคม ประกอบด้วย ส่วนราชการ",
        "back": "ที่ 8) พ.ศ.2536 ให้ จัดตั้ง"
    },
    {
        "front": "คือ สำนักงาน เลขานุการ รัฐมนตรี สำนักงานปลัดกระทรวง กรมการจัดหางาน - - - - -",
        "back": "กรมประชาสงเคราะห์ กรมพัฒนาฝีมือแรงงาน กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน สำนักงานประกันสังคม"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ โอน อำนาจหน้าที่ และ กิจ การบริหาร บางส่วน ของ กระทรวงมหาดไทย ไป - - - - -",
        "back": "เป็น ของ กระทรวงแรงงานและสวัสดิการสังคม พ.ศ.2536 ให้"
    },
    {
        "front": "โอน อำนาจหน้าที่ ทรัพย์สิน สิทธิ หนี้ ข้าราชการ - - - - - การ จัดหา งาน กอง",
        "back": "ลูกจ้าง และ เงิน งบประมาณ ของกอง"
    },
    {
        "front": "งาน คนต่างด้าว สำนัก งานบริหาร แรงงาน ไทย ไป - - - - - จังหวัด (ปัจจุบัน คือ",
        "back": "ต่างประเทศ และ สำนักงาน พัฒนา แรงงาน"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน - - - - - ส่วนราชการ อยู่ ใน อำนาจหน้าที่ ของ กรมพัฒนาฝีมือแรงงาน กระทรวงมหาดไทย ไป เป็น",
        "back": "จัดหา งาน จังหวัด) ซึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ของ กรมการจัดหางาน กระทรวงแรงงานและสวัสดิการสังคม โดย - - - - - กันยายน 2536",
        "back": "พระราชบัญญัติ มีผลบังคับใช้ เมื่อ วันที่ 23"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.2545 พระราชบัญญัติ - - - - - ได้ มี การ จัดกลุ่ม ภารกิจ ใหม่ ตาม การปฏิรูป",
        "back": "ปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม พ.ศ.2545"
    },
    {
        "front": "ระบบ ราชการ ใน - - - - - แยก การ บริหารงาน ด้าน แรงงานและสวัสดิการสังคม ออก จากกัน",
        "back": "ส่วน ของ กระทรวงแรงงานและสวัสดิการสังคม โดย ได้"
    },
    {
        "front": "จัดตั้ง เป็น กระทรวง แรงงาน ประกอบด้วย สำนักงาน รัฐมนตรี สำนักงานปลัดกระทรวง กรมการจัดหางาน กรมพัฒนาฝีมือแรงงาน กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน และ สำนักงานประกันสังคม มีผลบังคับใช้ ตั้งแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ 3 ตุลาคม 2545"
    },
    {
        "front": "กรมการจัดหางาน ถนน มิตร ไมตรี เขต ดินแดง กรุงเทพฯ 10400 รับสมัคร - - - - - สอบแข่งขัน",
        "back": ": ข้าราชการ โดย วิธี :"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง : นักวิชาการ แรงงาน - - - - - ๑๖,๕๐๐ บาท ประเภท : วิชาการ ระดับ ปฏิบัติการ",
        "back": "ปฏิบัติการ เงินเดือน : ๑๕,๐๐๐ -"
    },
    {
        "front": "ระดับการศึกษา : ปริญญาตรี รายละเอียด วุฒิ : ได้รับ - - - - - ที่ เทียบ ได้",
        "back": "ปริญญาตรี หรือ คุณวุฒิ อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "ใน ระดับ เดียวกัน ใน ทุก สาขาวิชา - - - - - วัด ความรู้ ความสามารถ ทั่วไป",
        "back": "และ เป็น ผู้ สอบผ่าน การ"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - งาน ที่ ปฏิบัติ : ปฏิบัติงาน ใน ฐานะ ผู้ปฏิบัติงาน ระดับ",
        "back": "สำนักงาน ก.พ.ระดับ ปริญญาตรี ขึ้นไป ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "ต้น ที่ ต้อง ใช้ ความรู้ ความสามารถ - - - - - อนุญาต การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "ทางวิชาการ ใน การทำงาน เกี่ยวกับ การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "จัดระบบ - - - - - ทะเบียน แรงงาน ต่างด้าว เพื่อ การบริหาร จัดการ แรงงาน ต่างด้าว เป็นไป",
        "back": "การทำงาน แรงงาน ต่างด้าว การ จัดทำ"
    },
    {
        "front": "อย่าง มีประสิทธิภาพ รองรับ การ เคลื่อนย้าย แรงงาน - - - - - คน หา งาน ไป",
        "back": "เสรี งาน ตรวจ และ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ต่างประเทศ ควบคุม ดูแล และ - - - - - ทำงาน ใน ต่างประเทศ ของ ผู้รับ",
        "back": "ตรวจสอบ การจัดส่ง แรงงาน ไทย ไป"
    },
    {
        "front": "อนุญาต จัดหา งาน เพื่อ - - - - - เป็นไป ตามกฎหมาย คุ้มครอง ดูแล และ ช่วยเหลือ",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ให้"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน ที่ - - - - - ได้รับ การปฏิบัติ ตามกฎหมาย พิจารณา อนุญาต การ",
        "back": "ไป ทำงาน ใน ต่างประเทศ ให้"
    },
    {
        "front": "จดทะเบียน และ การ ยกเลิก บริษัท - - - - - งาน การเปลี่ยนแปลง ทาง ทะเบียน การ",
        "back": "จัดหา งาน ต่างประเทศ ลูกจ้าง/ตัวแทน จัดหา"
    },
    {
        "front": "เรียก เก็บรักษา พิจารณา หัก - - - - - ลงโทษ ทาง ทะเบียน บริษัท จัดหา งาน",
        "back": "หลักประกัน บริษัท จัดหา งาน พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ต่างประเทศ ดำเนินการ ตรวจสอบ คน - - - - - ทำงาน ทั้ง ในประเทศ และ ต่างประเทศ โดย",
        "back": "หา งาน ที่ เดินทาง ไป"
    },
    {
        "front": "ผ่าน ทาง ด่าน - - - - - ด้าน วิชาการ แรงงาน และ ด้าน การ ประกันสังคม",
        "back": "ตรวจ คน หา งาน ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "ภายใต้ การกำกับ แนะนำ ตรวจสอบ และ ปฏิบัติงาน อื่น - - - - - ลักษณะ งาน ที่",
        "back": "ตามที่ ได้ รับมอบหมาย โดย มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังนี้ ด้าน การ ปฏิบัติการ (๑) ตรวจสอบ และ พิจารณา อนุญาต การทำงาน",
        "back": "ปฏิบัติ ใน ด้าน ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "ของ คนต่างด้าว (๒) ควบคุม ตรวจสอบ และ ปฏิบัติงาน ด้าน - - - - - ของ ต่างด้าว",
        "back": "การ จัดหา งาน และ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ เป็นไป ตามที่ กฎหมาย กำหนด (๓) ตรวจสอบ - - - - - คน หา งาน",
        "back": "เอกสาร หลักฐาน การ ได้รับอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "เดินทางออก ไป นอกราชอาณาจักร และ ลูกจ้าง ที่ ประสงค์ จะ เดินทาง - - - - - ต่างประเทศ",
        "back": "ไป ทำงาน หรือ ฝึกงาน ใน"
    },
    {
        "front": "(๔) สั่ง ระงับ การ เดินทาง - - - - - ไม่ เป็นไป ตามกฎหมาย พร้อมทั้ง ตรวจ",
        "back": "ของ คน หา งาน ที่"
    },
    {
        "front": "สังเกต ความเคลื่อนไหว ของ กลุ่ม บุคคล ที่ อาจ ลักลอบ ไป - - - - - คน",
        "back": "ทำงาน ต่างประเทศ (๕) ให้ ความช่วยเหลือ"
    },
    {
        "front": "หา งาน ที่ - - - - - ใน กรณี ต่างๆ (๖) สืบสวน ติดตาม พฤติการณ์",
        "back": "ถูก ส่งตัว กลับ จาก ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "และ ตรวจสอบ การ - - - - - (๗) ร่วม ศึกษา วิเคราะห์ วิจัย เกี่ยวกับ สภาพการจ้าง",
        "back": "ลักลอบ เดินทาง ไป ทำงาน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "สภาพ การทำงาน สถานการณ์ ด้าน - - - - - เพื่อ ประกอบการ จัดทำ แผน และ โครงการ",
        "back": "แรงงาน และ ด้าน การ ประกันสังคม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติงาน ด้าน แรงงาน และ ด้าน การ ประกันสังคม (๘) ตรวจ แรงงาน",
        "back": "ต่าง ๆ อัน เป็นแนว ทางการ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา วินิจฉัย - - - - - เพื่อให้ เป็นไป ตามกฎหมาย ด้าน แรงงาน และ ด้าน การ",
        "back": "คำร้อง ระงับ ข้อขัดแย้ง ไกล่เกลี่ย ข้อพิพาท"
    },
    {
        "front": "ประกันสังคม (๙) ปฏิบัติการ เกี่ยวกับ ด้าน การ - - - - - กำหนด และ แรงงาน และ",
        "back": "ประกันสังคม เพื่อให้ เป็นไป ตามที่ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ผู้ประกันตน มี หลักประกัน ความมั่นคง ใน การดำรงชีวิต (๑๐) ส่งเสริม การ จ้างงาน - - - - -",
        "back": "การมีงานทำ หลักประกัน การทำงาน สวัสดิการ แรงงาน"
    },
    {
        "front": "และ พัฒนา ศักยภาพ ด้าน แรงงาน และ ด้าน - - - - - งาน ทำ และ",
        "back": "การ ประกันสังคม เพื่อให้ แรงงาน มี"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - เป็นอัตรา กำลัง สนับสนุน การ ตรวจ สังเกต ความเคลื่อนไหว บุคคล หรือ",
        "back": "หลักประกัน การดำรงชีวิต ที่ มั่นคง (๑๑)"
    },
    {
        "front": "กลุ่ม บุคคล - - - - - ต่างประเทศ ด้าน การวางแผน วางแผน การทำงาน ที่ รับผิดชอบ ร่วม",
        "back": "ที่ อาจจะ ลักลอบ ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ โครงการ เพื่อ ให้การ ดำเนินงาน เป็น ตาม เป้าหมาย และ ผลสัมฤทธิ์",
        "back": "ดำเนิน การวางแผน การทำงาน ของ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ด้าน - - - - - ทั้ง ภายใน และ ภายนอก ทีมงาน หรือ หน่วยงาน",
        "back": "การประสานงาน (๑) ประสาน การทำงาน ร่วมกัน"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ เกิด - - - - - (๒) ชี้แจง และ ให้ รายละเอียด เกี่ยวกับ ข้อมูล ข้อเท็จจริง",
        "back": "ความร่วมมือ และ ผลสัมฤทธิ์ ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "แก่ บุคคล หรือ หน่วยงาน - - - - - หรือ ความร่วมมือ ใน การ ดำเนินงาน ตามที่",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง เพื่อ สร้าง ความเข้าใจ"
    },
    {
        "front": "ได้ รับมอบหมาย (๓) ประสาน - - - - - (๔) ประสาน หน่วยงาน ที่ เกี่ยวข้อง เพื่อ",
        "back": "การ ดำเนินคดี ผู้ฝ่าฝืนกฎหมาย ตาม อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "อำนวยความสะดวก กรณี คน หา งาน เดินทาง เป็น - - - - - งาน เข้า ตรวจ",
        "back": "จำนวนมาก ใน การนำ คน หา"
    },
    {
        "front": "หนังสือเดินทาง (๕) อำนวยความสะดวก ให้ แก่ คน หา - - - - - ต้อง เดินทาง กลับ",
        "back": "งาน ที่ ประสบปัญหา การทำงาน และ"
    },
    {
        "front": "ประเทศ เช่น ใน - - - - - ความ ไม่ สงบ เรียบร้อย ใน ต่างประเทศ ถูก",
        "back": "กรณี เจ็บป่วย เสียชีวิต เกิด เหตุการณ์"
    },
    {
        "front": "เลิกจ้าง จาก ผลกระทบ จาก - - - - - ส่ง ต่อให้ ญาติ นำ ตัว กลับ",
        "back": "สภาวะเศรษฐกิจ ที่ ผันผวน ใน การ"
    },
    {
        "front": "ภูมิลำเนา หรือ - - - - - ช่วยเหลือ ด้าน การ บริการ (๑) ให้ คำแนะนำ ปรึกษา",
        "back": "ประสาน หน่วยงาน เกี่ยวข้อง เพื่อ ให้การ"
    },
    {
        "front": "ใน เบื้องต้น แก่ ผู้รับ บริการ หน่วยงาน ต่างๆ เกี่ยวกับ การ - - - - - คน",
        "back": "ดำเนินงาน ด้าน วิชาการ แรงงาน ให้"
    },
    {
        "front": "หา งาน ที่จะ เดินทาง ไป ทำงาน - - - - - ด้าน แรงงาน และ ด้าน",
        "back": "ใน ต่างประเทศ อย่าง ถูกต้องตามกฎหมาย ดำเนินงาน"
    },
    {
        "front": "การ ประกันสังคม เพื่อ สร้าง ความเข้าใจ เกี่ยวกับ - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ กฎหมาย",
        "back": "แนวทาง และ ขั้นตอน การ ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - ปรับปรุง หรือ จัดทำ ฐานข้อมูล หรือ ระบบ สารสนเทศ เกี่ยวกับ การ",
        "back": "(๒) สำรวจ และ จัดเก็บ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "บริหารงาน พิจารณา อนุญาต การทำงาน ของ คนต่างด้าว นอก ระบบ และ รายงาน - - - - -",
        "back": "ผล การ ปฏิบัติงาน การ บริหารงาน"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน เพื่อ ประมวล - - - - - ยุทธศาสตร์ มาตรการ แผนงาน/โครงการ หลักเกณฑ์ วิธีการ ใน",
        "back": "วิเคราะห์ และ การ นำเสนอ นโยบาย"
    },
    {
        "front": "การ บริหารงาน ด้าน แรงงาน และ ด้าน การ ประกันสังคม - - - - - เดินทาง ไป",
        "back": "(๓) บันทึก แบบ ราย งานการ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน นอกราชอาณาจักร (แบบ จง .๑๒) ขาออก ของ คน - - - - - ด่าน ตรวจ",
        "back": "หา งาน ที่ เดิน ทางผ่าน"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน (๔) จัดเก็บ ข้อมูล สถิติ ผู้เดิน - - - - - งาน แยกประเภท",
        "back": "ทางผ่าน ด่าน ตรวจ คน หา"
    },
    {
        "front": "การ เดินทาง และ - - - - - เดินทาง ไป เพื่อ รวบรวม และ จัด ทำเป็น",
        "back": "ประเทศ ที่ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "สถิติ การ - - - - - การ จัดทำ เอกสาร ตำรา คู่มือ สื่อ เอกสารเผยแพร่ ใน",
        "back": "ปฏิบัติงาน ประจำเดือน (๕) ดำเนินการ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "รูปแบบ ต่าง ๆ เพื่อ - - - - - เรื่อง ต่าง ๆ ที่ เกี่ยวกับ การ",
        "back": "การเรียนรู้ และ การ ทำความเข้าใจ ใน"
    },
    {
        "front": "บริหารงาน ด้าน แรงงาน และ - - - - - อื่นๆ ตามที่ รับมอบหมาย",
        "back": "ด้าน การ ประกันสังคม (๖) ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "วิสัยทัศน์ “กำลังแรงงาน มี งาน ทำ - - - - - ช่วง วัย ภายใน ปี 2570”",
        "back": "อย่าง มี ศักยภาพ ถ้วนหน้า ทุก"
    },
    {
        "front": "พันธกิจ 1 .ส่งเสริม การมีงานทำ คุ้มครอง - - - - - ตลาดแรงงาน สู่ ความ สมดุล ตลอดจน",
        "back": "คน หา งาน และ บริหาร"
    },
    {
        "front": "ส่งเสริม การ มีส่วนร่วม ของ ภาคี เครือข่าย - - - - - ระบบ เทคโนโลยี ดิจิทัล เพื่อ",
        "back": "ทุก ภาค ส่วน 2 .พัฒนา"
    },
    {
        "front": "สนับสนุน ดำเนินงาน ตาม ภารกิจ 3 .พัฒนา ระบบ บริหาร จัดการ ให้ - - - - -",
        "back": "มีประสิทธิภาพ ตาม หลัก ธรรมาภิบาล 4"
    },
    {
        "front": ".บริหาร - - - - -",
        "back": "จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ค่านิยม STRONG : \" บุคลากร ของ กรมการจัดหางาน - - - - - ตอบสนอง ต่อ ภารกิจ",
        "back": "เป็น ผู้ มี จิต ให้บริการ"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้รับ - - - - - ทีม และ เครือข่าย การทำงาน แบบ บูรณาการ เพื่อ เป้าหมาย คือ ประชาชน \"",
        "back": "อย่าง ทุ่มเท โดย ทำงาน เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี จิต บริการ มุ่งเน้น ให้บริการ ประชาชน ทุก ช่วง วัย ที่มา",
        "back": "S = Service Mind :"
    },
    {
        "front": "รับ บริการ T = Team - - - - - ทีม เพื่อให้ บรรลุ ผลสำเร็จ เป็นไปตาม",
        "back": "Work : การทำงาน ร่วมกัน เป็น"
    },
    {
        "front": "เป้าหมาย ของ องค์กร R = - - - - - ภารกิจ ที่ ได้รับ อย่าง รวดเร็ว",
        "back": "Response : ตอบสนอง ต่อ ทุก"
    },
    {
        "front": "ฉับไว - - - - - จิตสำนึก ใน ความเป็นเจ้าของ องค์กร และ ภาคภูมิใจ ที่ เป็น ส่วนหนึ่ง",
        "back": "O = Owner : มี"
    },
    {
        "front": "ของ องค์กร N = Network : - - - - - บูรณาการ ทั้ง ภายใน และ",
        "back": "สาน สร้าง เครือข่าย เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "ภายนอก องค์กร G = - - - - - ประชาชน",
        "back": "Goal : เพื่อ เป้าหมาย คือ"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง แบ่ง ส่วนราชการ กรมการจัดหางาน ได้ แบ่ง - - - - - และ ราชการบริหารส่วนภูมิภาค ดังนี้ ราชการบริหารส่วนกลาง",
        "back": "ส่วนราชการ ของ กรมการจัดหางาน เป็น ราชการบริหารส่วนกลาง"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน เลขานุการ กรม กอง นิติการ กอง - - - - - ระบบ บริการ จัดหา งาน",
        "back": "ยุทธศาสตร์ และ แผนงาน กอง พัฒนา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่งเสริม การมีงานทำ สำนัก บริหาร แรงงาน ต่างด้าว กอง บริหาร แรงงาน ไทย",
        "back": "กอง บริหาร ข้อมูล ตลาดแรงงาน กอง"
    },
    {
        "front": "ไป ต่างประเทศ กอง บริหาร - - - - - กอง ทะเบียน จัดหา งาน กลาง และ",
        "back": "ทรัพยากรบุคคล ศูนย์ เทคโนโลยีสารสนเทศ และ การสื่อสาร"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง - - - - - งาน กรุงเทพมหานคร พื้นที่ 1 - 5 ราชการบริหารส่วนภูมิภาค สำนักงาน จัดหา งาน จังหวัด",
        "back": "คน หา งาน สำนักงาน จัดหา"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ภายใน ที่ - - - - - จัดหา งาน กรุงเทพมหานคร พื้นที่ 6 - 10",
        "back": "กรม จัดตั้งขึ้น กอง ภายใน สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ซึ่ง ขึ้น ตรง - - - - - กลุ่ม พัฒนา ระบบ บริหาร",
        "back": "ต่อ อธิบดี กลุ่ม ตรวจสอบ ภายใน"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}

    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard_id');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
